有無巴打有歐洲獨遊推介

如題
人在英國

北歐

挪威啱啱去完 覺得唔錯
但係第一次獨遊好似有啲驚
芬蘭or瑞典 復活節去會唔會唔啱timing

4月獨遊+1

芬蘭啦 去埋塔林順手,好方便都

有無打算去邊

諗緊定冰島 但好似好貴
芬蘭係咪都係大約果啲景點 etc.聖誕老人村
四月最後一個月追到極光
去挪威果陣5日都撞唔到

巴爾幹啦

都算係既，追極光睇運真係，睇到又未必勁

巴打意思係希臘?

由北部挽落黎係咪會好啲
因為小弟唔係幾識 睇咗幾個blog
多數都推南部果個大城市
想知多啲意見

克羅地亞同黑山都好正，消費又平d

我冇去過，去北部都係睇極光only，瑞典都ok

小弟第一次獨遊去羅馬尼亞，第二次就去黑山+阿爾巴尼亞+科索沃+馬其頓

去丹麥啦

有冇第2次旅程分享

可以share下我個行程，好似去左15日左右
黑山：喺倫敦飛黑山，玩budva同kotor。kotor個城牆如果上到頂都要一段時間

克羅地亞dubrovnik：kotor大巴去dubrovnik。個人覺得overrated同埋使費係全程最貴

波斯尼亞trebinje ：dubrovnik小巴去trebinje。除咗有個仿照科索沃gracanica monestery嘅修道院之外冇咩特別嘅小鎮，之後巴士返kotor。

阿爾巴尼亞tirana：kotor大巴去tirana。Tirana 近幾年大興土木，d建築好色彩鮮艷。阿爾巴尼亞人非常之熱情，英文都好好。佢個碉堡博物館可以睇到點解呢個國家咁多碉堡。

阿爾巴尼亞berat: tirana 巴士去berat。berat 叫做千窗之城，因為佢河邊d樓全部都好密好多窗。佢個古城都值得睇睇。

馬其頓ohrid: berat 巴士去elbasan，的士去阿邊境，再轉的士去ohrid。一個好似仙境嘅湖，甚至可以話係我個trip嘅highlightstay咗3日睇佢湖邊，撐艇睇日落等等

馬其頓skopje: 一個好誇張，好多雕塑嘅首都。

科索沃prizren：科索沃以阿爾巴尼亞人為主，所以都非常之熱情，prizren城牆同河邊嘅日落都係好出名。

科索沃pristina：我特登喺佢國慶日去，感受到科索沃人對美帝嘅尊敬。

之後碌返落skopje再落希臘thessaloniki 同athens飛返英國

估唔到馬其頓其中一個地方咁吸引有機會下次都會去你呢條路線。
我上次係去哂成個 Croatia，由 Zagreb 去左Rovinj 個邊再慢慢掃返落中間zadar十六湖等等最後都有去Dubrovnik，認同你講既係，呢個城市太商業化，洗費貴到離譜相比其他城市之下，GOT fans去就唔錯既
同埋太多樓梯，老啦真係

平平地去東歐，匈牙利捷克波蘭，或者波羅的海三國。

其實克羅地亞都有d相對小人d嘅地方可以chill下，例如zadar聽下海風琴，或者hvar出發睇藍洞等等 split同dubrovnik就不了

Dubrovnik竟然咁失望？我仲好有期待
Btw應該會跟巴打路線走
不過等到春夏季先，等日照長番少少再去Crotia

duborvnik城牆係靚嘅，但你會feel到成個城都係好新冇一種原始嘅風味 我果時春天去日照都唔錯，夏天好熱

想睇真古城 唔去塔林?

想問下咁樣plan其實難唔難plan
例如城市之間嘅巴士小巴係咪全部都要book定?
同埋啲城市你係咪都係住hostel

其實除左克羅地亞同波斯尼亞多數可以book之外，阿爾巴尼亞/科索沃/馬其頓 嘅巴士小巴都係即去即上，有時要等齊人先至開所以無咩問題住宿我就有時hostel有時民宿咁，價錢唔差得遠